@inproceedings{Wang-Daille-Hathout:TALN:2021,
    author = "Wang, Yizhe and Daille, B\'eatrice and Hathout, Nabil",
    title = "Caract\'erisation des relations s\'emantiques entre termes multi-mots fond\'ee sur l'analogie",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-19",
    note = "Semantic relations recognition between multi-word terms by means of analogy ",
    abstract = "La terminologie d'un domaine rend compte de la structure du domaine gr\^ace aux relations entre ses termes. Dans cet article, nous nous int\'eressons \`a la caract\'erisation des relations terminologiques qui existent entre termes multi-mots (MWT) dans les espaces vectoriels distributionnels. Nous avons constitu\'e un jeu de donn\'ees compos\'e de MWT en fran\c{c}ais du domaine de l'environnement, reli\'es par des relations s\'emantiques lexicales. Nous pr\'esentons une exp\'erience dans laquelle ces relations s\'emantiques entre MWT sont caract\'eris\'ees au moyen de l'analogie. Les r\'esultats obtenus permettent d'envisager un processus automatique pour aider \`a la structuration des terminologies.",
    keywords = "relations terminologiques, termes multi-mots, analogie, projection s\'emantique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/21.pdf"
}
